點入big4 做左幾年commercial

大學會計系畢業 做左2年幾commercial覺得前途灰機 又唔可以經fresh grad program入返big 4
有冇人可以解答我而家咁嘅環境點樣可以入big 4

如果入second tier 會唔會第時轉返出commercial人工差好多

想要高人工的方法就係唔好再做會計

冇架啦
重頭黎過啦
當初點解唔直接入big4

當時唔想捱通頂 做野后發現無big 4 好輸蝕 而家又唔知點可以join番
想問佢experienced hire個d係米好高要求

你依家個啲隨時唔當經驗

做會計一定入big4架啦 唔洗諗
當時冇問吓人意見?

人地就捱完先去commercial，你調返轉，無嫁吶，重新入黎做A yr1，可能到時候個2年commercial 會有返d用

2年都可以報FG
或者都見過有人買完直接入A2

見你另一個post想入個間Dennis wong，唔知係唔係local黎，我建議你at least入返2nd tier先有用d，去local冇咩意思

我係15年畢業生 得 commercial經驗 入big 4係米0機會

多謝巴打提點 因為呢排難搵工 所以做住先 我都會keep住搵下2nd tier

都唔一定既 都有人直入A2做起
不過想報FG就未必得
都係要睇你個人醒唔醒

我驚interview都冇機會呀陰公 不過我都會試下先

如果有人肯refer會唔會易好多 以前老細做big4 manager

其實最大問題係你會低同齒人三個grade
要認真考慮自己接唔接受到細過你既人都可以點你

有手有腳就入到
係要調節吓，同grade 啲人後生過你

我都ok ge第時 前途重要 不過都幾驚要好多時間都凌晨收工 一兩個月凌晨都ok 但如果日日都係咁都幾驚

凌晨收工同凌晨訓兩件事
真忙個時做到兩點個腦已經唔係好function 到
去玩五六點先會知眼訓

依個時勢好命水都要半年收凌晨啦
Ot得兩個月十中無一

想入咩post?

咁驚

audit 咩grade 都得啊

係米second tier都一樣wok? 我想唔係太辛苦地 (12點前收工)gain到audit experience 是咪妄想

Audit好做咩

盡早去，做幾多年轉入去都係最盡a2

Local 唔wok
12點左右收工係有機會
大部分job都係簽前兩星期開始先無停手

你預兩個月兩點後 半年十二年左右
其餘時間before dinner (八左右）

不過mid join一定食多d屎
靚job一早俾人霸曬

試左先
唔得就2nd tier轉b4
B4其實唔係咁難入

識人fg做左兩年commercial搵緊兩皮幾 識個跳左出去嘅man搭路 都係轉入黎由a1做起

同意
Pwc>other3>>>second tier

我都差唔多係呢個數 不過我知道好難再升上去更高嘅職位

我當你大學畢業
肯自降做a1一定收

係米經experienced hire入?

想係accounting發展無big4 已經唔好諗
Local同second tier差十萬八千里

依我所知experienced hired係無a1
所以你都係要經graduate program報
當然，你都可以搏下經experienced hired，但頂盡都係a2，senior係無可能
不過我自己就無聽過有人由commercial mid join 跳入big4

我唔識人可以幫我

pwc待遇好d?

係啊想喊 accounting industry 無big 4=loser

但我grad左成2年幾應該無機報graduate program

考咗 QP 未？

岩pass左cpa Australia 一份卷

P記最大
應該係先睇FS>Non FS
再睇firm
K記FS都贏P記non fs

2年應該都會收
唔算好遲啦
有啲人外國讀完master都係25,26歲先入

mid join都日入到fs?

不過graduate program好似一年得一次? 我見到已經啱啱派左offer

假設你係用mid join入，你應該有得揀部門
但難入好多
本身FS mid join 只收big4 人，second tier都唔會考慮

入都先算啦，咁快諗FS 唔FS 有乜用

我都係咁諗 入咩team都得

唔做audit咁長工時 又想同audit人工睇齊 咪試下risk, insolvency 果啲lor

你commercial 有無FS experience
IFRS 9 , 7 熟唔熟?

可唔可講多少少點入行同career path 係點?

其實做開FI但係做FUND個邊同做過operation 所以唔太熟

八大？唔係八大係top up果d你考公務員把啦。big4唔係難入，但你八大都考唔到3年清得一份卷，我肯定你做唔掂。big4 audit 好撚chur

係女就易入d

我係岩岩先開始考我都知遲左好多

做緊嘅role 係乜?

試吓experienced hire, 話自己考緊 CPA 同講吓有乜 industry experience 啦

熟IFRS係米好對入big4好重要?因為之前都少掂呢part

你15年grad23歲，呢家26
下年2019你就27
27歲入去做a1 14.5k
29歲，計你q 埋都係30k
30歲做commerical又由頭黎過，不如做銀行

bank都好慘喎聽聞

又要怕辛苦又要做audit
証明你兩年前無揀錯

咁你去big 4 做 audit, 就係跟 FRS 做野，你識實有幫助嘅

audit返七日，放34點，你試過一星期後。你會諗你係度做緊咩。

不過咁計， 做多一年到 s2 就成 40K, s3 就近50K

佢喺 commercial 做多4年都未必畀得多，除非佢走去做跑數 job

真係咁易拎到份糧，turning rate就唔會咁大啦，上到s2-3就好難轉行，真係要目標上partner/行fc/internal audit /inhouse audit。

捱到係唔怕遲
知道有partner都係廿尾先開始入去做

但要諗清楚係唔係真係捱到至少三年
唔係只會浪費時間

S2 唔難
肯做番financial reporting 平手走一定得

有無識人先
據我所知有啲big4 依加特登請 commercial /regulatory background 做FS advisory

同意， audit S2 S3 到 M grade 要走出去係唔太難
係涯到去 S2 S3難

樓主,認真答你, 你個年COMMERICAL經驗係BIG 4黎講唔會當經驗,可以肯肯定咁答你。
如果樓主真係想入BIG 4,一定係由A1做起,入GRADUATION PROGRAM。
無計呀樓主,怪就怪後生時怕辛苦,唔直入BIG 4, BDO(SECOND TIER)入BIG 4都要DISCOUNT 一年,LOCAL AUDIT FIRM入係DISCOUNT 兩年,咁你諗COMMERICAL 2年又點會當係經驗,如果想入BIG 4唯有由A1做起。

樓主唔好介意我講得咁直,但我想樓主希望可以認清事實,盡快搵到個好既CAREER PATH

多謝師兄打咁大篇文答我先
但我見到岩岩出左2019 intake graduate program offer 同埋都諗緊我畢業左2年幾報graduate 係米唔會理我 我係肯由A1做起 但而家都唔知可以點入去

報都懶咁無得救
你又唔識人refer你可以點
你兩年經驗人地second tier都要discount 一年
當你係0經驗都無正常

睇你做乜咋
FS, real estate嗰啲咪易啲
你做textile, manufacturing 嘅想人地出35k請accountant嘅，唔係無，不過唔多位囉
仲要一年咁多big4 同你爭

唔係懶報啊c6 因為我都係呢一個月決定要做audit 咁岩就miss jor個deadline

再認真答你,你肯由A1做起,你畢左業兩年都唔係問題!大把人出臉唔知做左D咩1-2年再由A1做起,BIG 4咁要人你又有兩年COMMERICAL經驗好大機會請,再講多次前提肯由A1做起。你肯由A1做起,反而兩年COMMERICAL EXP係個優勢,GRAD PROM其實唔理你畢左業幾多年同你幾歲(咁當然唔好太老啦我諗)。

加油,祝巴打入到BIG 4

無啦
其實refer都唔係大哂
除非你做到partner打橫行啦
Referral本身就多數都係senior位，而且referral都有requirement
即使做到manager，要refer一個commercial嘅人入big4 做，其實都有啲奇怪

都係
FS D headhunt 瘋狂搵人做FR但無人肯做
有compliance IA MA corp fin 揀點會做最wok又低人工既

係啊,唔記得左 GRAUDATION PROGRAM OFFER 過左好耐,樓主要由A1做起要等多一年...你做左三年野先由A1做起唔多抵屌,不如巴打係咁考政府工(庫記)好過啦。,,

Commercial做緊咩field?
無牌都有2xk 係咪做咗5年以上

fs路數最廣，non fs真係gg

其實有牌的話commercial條path都唔太差姐下掛

唉
做fs audit最易轉咪又係FR同Audit
MA同corp fin基本上係唔同field，fs audit個經驗其實唔算好關事，以我所知都好少人轉到，唔計識人

我有個朋友有牌但無做過big 4 4年經驗都有3萬幾

成日做到凌晨三四點
老實講真係做銀行好過
見fd 係銀行做年年轉工
唔係好辛苦就上到四萬
平日七點前就收得工
唔明咁辛苦做會計做big 4為咩
我又唔係好見big 4 出黎收入特別高

你啲fd做咩post先

唔係個個咁叻仔
唔計跑數位或者mt
Back office要上40k真係唔易
但big 4就第四年已經有依個數
當然，有個揀就唔好做big4 啦

做financial reporting 之前都一路返啲細嘅證券公司

佢可能搵到好多客? 識人做RM搵唔夠客 要放工留堂code call

咩field好影響討論

Grad program入啦
搵到人refer都係要經正常程序interview
巴打應該未過25左右姐 入黎做都未算太遲起步
不過一定有班英國海歸22歲就入行 你會覺得自己好老

MA呢D TEAM應該好難入?入到AUDIT TEAM已經好滿足

難㗎MA, deal advisory 嗰啲不嬲難入
Audit係請最多人

25啊而家 不過grad program 岩岩deadline 左

讀神科既人就non accounting major都會入到靚team。。

b4 fg recruitment 好似係grad既兩年內

見到pwc可以就甘in associate 試呢個

試咗mid join先啦
我自己條team 無見過人啫，又未必係無嘅

講真 報左先啦 可能都會俾你做A2 d野都唔難catch up
同埋有commercial底 同d客傾野會好過d新A1

associate..... 佢係比人分去fg 定exp hire嫁？

mid join唔係即係就咁in唔係graduate program ?

但commercial轉 應該入硬non-fs(?)

會啊巴打 試下先

有啲做RM 有啲做 financial crime 之類嘅野
又唔見佢哋話特別辛苦
次次講得最慘嘅都係Big4
當然我兩邊都冇做過，純粹講下啲fd 嘅情況

non fs有咩team ga?

搵到客就係神仙

想入fs又唔想做a1 或者試下做一年non fs再去水記 佢地fs都請幾多non fs midjoin

erm depends on which firm u enter borrrr
有啲跟industry, 有啲撈亂 咩都有啲

不過mid join多數都wok

我冇咁簡擇入到就做咩post都得㗎喇

有幾多做audit唔wok

認真一問 一年入面要十二點後收工嘅日子有幾多

睇運 咩dept都有wok job
可以全年都過十二既

其實wok唔wok真係好睇運
有人入wok team都可以peak season愛回家時段收工
凌晨三四點係有嘅 但唔會全年無休
Slack season 更加係好多人收530
對比好多工的確工時係長
但並非好似外面講長期7天工作加大量ot
銀行frontline我有做過 好唔好做真係見人見志
唔怕跑數的確係收入ok而工時短又多假
但出路就只有銀行業

年年大job愈黎愈多
出年多埋cs 淨係呢條team 都要十個人啦
仲要今年i9 全部bank job wok到嘔

打撚好啲中文先啦

成日聽人講人工， tax>audi
工時<audi
真唔真？

請指教邊度有問題

咪入big4啦
年紀大讀唔到書

我有個朋友mid join零舍wok

我之前做advisory 九成嘅日子都準時放
啱啱轉做audit 第一個peak仲未開始

不要再說了 我啲sen個個喺度煩i9
好彩未搞着我

Local commercial bank graduate trainee完左program 後 轉 big 4 audit 洗唔洗discount!?

首先，你commercial 轉已經冇experience hire呢樣野，你用正常fg報，入去做a yr1，同埋你係咁問幾多日ot冇咩意思，做得就預左，有fd wok左十個月左右，有fd風流wok得3個月，而且你又要考qp，你諗下頂唔頂到先入黎，怕你到時候後悔
最快應該下年9月batch

俾你唔駛discount 係senior
叫你帶做audit你識做嘛？

Commercial 轉多啲工人工應該可以升得快啲
利申做緊big 4,之前見過唔少客冇audit經驗, 三十歲左右搵緊四萬幾五萬
唔係話多，但都叫比上不足比下有餘啦

所以以前做非audit related 既工 轉去big 4 audit 都要由S1 做起？

反而銀行fresh grad mt 2-3年後做到manager 可以lead住 做左數年野既AM

你冇Audit 經驗又點做audit 嘅senior 呀
Big 4其他比較general 啲嘅部門, 例如consulting 就有啲機會唔洗discount experience 比你過去做senior 啫

識人好過識字。

總括來講

Audit manager 要求對audit 成個work flow 熟悉先做到

而銀行manager 有領導能力 就可以做到 所以無工作經驗既graduate 先可以咁快做到manager

但事實上 big 4 consulting 所謂general 既部門仲難入過audit

audi有OT正常一定高過tax

tax係咪真係好pay 過 audi呢
係 big 4依個 情況

都話audit計左OT一定係高d

Fg 嘅角度睇當然consulting 難入過audit 啦
但experienced hire 嘅角度睇就唔係咁講
雖然個個都話audit 做埋啲野垃鳩圾
但所有野都要跟足procedure, 有既定嘅audit workflow
你係其他行業嘅工作經驗對做audit 根本唔會有直接嘅幫助
當你冇audit 經驗, 對成個audit procedure 都唔熟識, 又點可能帶到job? 就算有書本上嘅知識, 冇audit 經驗嘅話老細都唔敢比你帶job 啦
反而consulting 依啲general 啲分析吓鳩up 吓, 你係其他行業嘅經驗就可能有幫助啦

其實commerical bank gt 去big 4audit 要重申學過 所以要由junior 開始

big 4 audit 轉去 equity research / risk management ( credit risk, market risk) 洗唔洗由junior開始？

計埋ot pay 同出job allowance 一定audit 好pay 啲

但係如果新入職咁ot無補水無得計

都明白你既意思既 始終我做過半年audit

但consulting 例如market / credit risk consulting 或deal advisory 佢地要做既分析 或需要學既技巧例如financial model /software / statistic 可能會比audit 既work 更專？

其實個重點係在於你轉去個份工所需嘅知識經驗同你係原本份工得到嘅知識經驗有冇關係
你以前做個份工學嘅野得到嘅經驗對你想轉嘅工作有幫助, 咪唔洗discount lor
Equity research 個啲我唔知咩環境啦
但commercial bank 同audit 都九唔撚搭八嘅

咁無得講..睇命水
一般FI比較有錢d,多D OT督

米你老母
甘你老母
點解冇人屌

平基本上tax 個 workload無咁大，但係個收入都係唔係同audi差好遠?

最大嘅問題係Tax 個出路好似冇audit 咁好

係.. 如果立志透過big 4 入反FI back office 好似 in house finance /IA / Compliance

一定要做 fs audit 如果你做普通audit 應該FI唔會考慮你既經驗而請你

做Audit 好彩(又或者唔好彩) 嘅話都會有機會接觸到依啲技巧
但調返轉要其他部門嘅人拎Audit 嘅exposure 就好似困難好多(好似係)

FI back office 會請Non FI audit manager
S2就聽講難D

出路無咁好嘅意思係職位空缺唔係好多，無audi咁多位做，定係個個career path無咁高/長?

出面無咁多位做
一間公司要幾多人幫佢搞tax?

又要怕辛苦 又想搵到錢 但又唔係特別叻

之前咁多上市公司，一到peak season
big4應該都要人？

😂😂😂巴打一語道破樓豬心態。grad果陣無報big4，多數垃圾uni，廢到含管都有人試下報。有唔識人做big4，即係本身識d人好打有限。
又無料又無人幫又怕辛苦。
睇個post都睇到我燥，好似一個dse雞榜都無放，話三大揀咩科好。有得你揀先算啦。
你呢家逗緊幾皮嘅野己經反映到你咩料。你好好增值下把啦，我係partner揀個後生女fg都好過你啦，起碼睇得。你仲係on99

問清楚d backgound inf先
樓豬做開邊個industry同咩post?
咩嘢大學畢業?

commercial 入big4做都唔一定完全discount
例如你做開bank/insur com 好熟個operation
咁你都有機會由第二年開始做起
至於big4 manager refer有冇優勢
老實咁答你係冇 M grade 係firm其實都係卒仔更唔好講ex

做sales?

唔係 唔洗跑數
做更technical 野 人工再更高
Big4真係唔係唯一
其實眼光放大d,就會發現 個post第一個comment 係好正確

天真過天真嬌

其實我都有講過如果入到咩post都得 完全冇話過要揀team 只係見人講開d team順便問下 不如你睇得仔細啲先噴人啦
原來香港咁多鍵盤戰士 喺電腦後面就可以不留情面地鬧人 就算我唔叻都好肯定人格好過你

邊一範？
想睇下有咩工年半13K去到35K再at least 6個月B仔

鬧醒你炸傻西，睇完post 照下鏡，望下個cv，apply下d second tier啦。隨時都唔撚請你呀，大才撚把shitty 埋大bu都係做緊second tier炸。你憑咩要人請你。果幾年commerical exp?

呢d位唔多，應該cor fin

咁咪即係哂氣
同問啲人點解去做big4 唔做ibank一樣

好合理，想一grad就30k，一係mt一係政府一係跑數。三樣都唔係就開始有 d take and give。最緊要知自己想點。

發掘下自己興趣
行第二條路好過啦

你係有心做呢行
一開始就唔會唔入

你咪撚人地點你就點
你問清楚自己你而加
又想入 入黎做乜

得嘅個個都想一開波ao/mt/ibank啦
考到先得㗎
你不如走去aco post問班友做乜唔去做ao

3樣都唔係，亦唔係ibank， 唔洗勁人都做到既野
但benefit好過big4好撚多 如果講give and take，肯定好過big4先啦
唔講咁多喇，係你地靜係以為普通人讀會計就成個世界得big4先搵到錢，唔知有呢d工姐
加油

上面答左你 唔係mt ibank
唔洗勁人都入到
唔好以為自己知既野就係一切啦

11-2/3 月其實還好啦，人工升得快，做兩年q埋輕鬆3皮未計ot，自問唔係神科出黎叫做唔錯啦

仲有..用下腦...AO MT 個d 邊會一入職先得13K 一年半加到30K 仲要at least 6個月b仔..

呢樣真 hea左兩年再入去做細慢慢捱真係未必個個慣

講就講 唔講就咪係度扮曬野又留言又要人估啦

我一開波係想點醒樓主唔好會big4 做finance 好過
係你地係到問炸嘛 幾時話過要講

開始懷疑係假膠
又唔難入，又輕鬆，又短時間就去到高人工
好有倫敦金feel

仲有佢嗰句[唔好以為你知嘅嘢就係一切]
係咪咩區域板塊鏈？
我又真係唔係好識

直接報 或者搵人介紹
至於入咩team 好睇你本身做緊邊行
入second tier 出番去 人工會較高
除非你際遇好好

無人話短時間輕鬆喎 講短同輕鬆又真係好過big4既.. 但又無政府工咁hea.. 一直同梗big4比較
你要話係呃人我都無辦法 搵唔到呢d工種唔係無原因
我唔會再覆

*入second tier 出番去 人工冇咁高

是但啦
我做緊嗰份fg月入十萬，輕鬆6點收工
包一幢apartment俾員工住
不過我唔會講係乜，唔知道係乜係你廢

同樓主背景差不多
兩年前Acct degree grad
讀完一直留喺外國
CPA Australia 考左一半，預計下年考埋另一半之後番香港
宜家都係喺commercial做緊
番香港唔知入唔入番big 4從新開始過
我都好迷茫